# Стартовый комплекс
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Spaceport](spaceport.md), **[СхД](draw.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Стартовый комплекс (СК)** — русскоязычный термин. **Launch pad (LP)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Стартовый комплекс (СК)** — место, где стартует [ракета‑носитель](lv.md), а также объекты, обеспечивающие доставку на стартовую площадку, проверку, заправку, подготовку и запуск космических аппаратов (ракет‑носителей). На [космодроме](spaceport.md) могут находится один или несколько стартовых комплексов.



## Описание
СК обеспечивает проведение следующих операций:

1. транспортирование РКН на СК и обслуживание КГЧ;
1. установку РКН в стартовую систему;
1. обслуживание составных частей КГЧ;
1. подстыковку к КГЧ системы термостатирования;
1. подачу холодного (нагретого) отфильтрованного воздуха для термостатирования КГЧ с контролем температурного режима;
1. подстыковку электросоединителей КПО к КГЧ;
1. подготовку РКН;
1. подготовку РБ;
1. подготовку КА;
1. проведение контроля температур и давлений в КГЧ;
1. пуск РКН.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Launch_pad>


## The End

end of file
